倫敦地鐵北線根本就係兩條路線

北部有兩條分支
市中心又有兩條分支
而且Charing Cross Branch同Bank Branch總站又唔同
遲D Battersea段開，Charing Cross Branch同Bank Branch更加係完全兩條路線
其實北線可唔可以考慮分拆做兩條線，等D人唔好搞亂經Charing Cross同經Bank嘅車
而且本身北線疊合區間都只有Camden Town至Euston同Morden段

btw 想知個歷史原因，因為如果係其他城市應該已經分拆路線

> 其實北線可唔可以考慮分拆做兩條線
唔使問，等緊
> btw 想知個歷史原因
兩間公司系統合併加多幾間公司砌出嚟囉，成個London Underground 就係噉演變而成

> 因為如果係其他城市應該已經分拆路線
東鐵 Sha Tin Loop 未起尖沙咀支線都未必會拆線㗎

[edit] Btw 認得你個名，自己懶睇都可以噉好好問下而唔係出嚟9up，唔使柒通街先學到嘢